%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a6paper, includehead, margin=7mm]{geometry}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usetikzlibrary{quotes, angles}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\usepackage{multicol}

\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no2 --- Sujet blanc}}
%\fancyhead[C]{\textsc{Repérage}}
\fancyfoot[C]{}

\begin{document}

\begin{exercice}[Repérage]
  Voir l'exercice 1 du DM \no2.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Valeur absolue]
  Il y aura un exercice qui sera \emph{très} similaire à l'exercice 2 du DM \no2.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Trigonométrie]
  Le grand-père de John était un marin, et lui a appris à utiliser un sextant pour lire l'angle du soleil par rapport à l'horizon. John aimerait utiliser cet outil pour calculer la hauteur de son lycée.

  \begin{multicols}{2}
  Un jour, il a observé que l'ombre du bâtiment mesurait \SI{6,01}{m}, et à l'aide de son sextant, que le soleil formait un angle de $\alpha=\ang{72}$. La situation est représentée sur la figure (qui n'est pas à l'échelle).

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \coordinate (H) at (1, 0);
      \coordinate (S) at (1, 2);
      \coordinate (Soleil) at (0, 3.5);
      \coordinate (O) at (2.5, 0);

      \begin{scope}
        \clip (-.5, 0) rectangle (3, 3.5);
        \draw (0, 0) rectangle (S);
        \draw (-1, 0) -- (4, 0);
        \begin{scope}[shift={(Soleil)}]
          \draw (0, 0) circle (.2);
          \foreach \i in {0, 20, ..., 360} {
           \draw (\i:.3) -- (\i:.5);
          }
        \end{scope}
        \begin{scope}
          \clip (.3, 3.5) rectangle (4, 0);
          \draw[dashed] (Soleil) -- (O);
        \end{scope}
      \end{scope}
      \draw [decorate,decoration={brace,amplitude=10pt,mirror,raise=4pt},yshift=0pt] (H) -- (O) node [midway,yshift=-0.8cm] {Ombre};
      \draw ($.5*(S)$) node[rotate=90]{Lycée};
      \draw (H) node[below left]{$H$};
      \draw (O) node[below right]{$O$};
      \draw (S) node[above right]{$S$};
        \draw pic["$\alpha$",draw=black,-,angle eccentricity=1.3,angle radius=.6cm] {angle=S--O--H};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

  Quelle est la hauteur du lycée (arrondir au centimètre près) ?
\end{exercice}

\end{document}
